[Lwa友] LLM or LLB?

因為工作關係想讀番個law學位，但唔知LLM喺課堂內容方面同LLB分別係咩？
如果想轉工（唔係做執葉律師）例如compliance，讀LLM會唔會冇LLB咁好？
利伸，因為LLB得UOL 遙距課程可以PT讀，仲要好似dse咁去考有啲卻步，學費+考試費加埋同LLM又差唔多

JD

我冇咁多錢讀JD

留名
同樣嘅煩惱

冇law友？

留名
利申: 報左llb

LLB係general law degree
基本上主要範疇嘅法律都要讀曬
Eg contract criminal property public law 都係UOL必修科
UOL LLB成績好原則上可以上PCLL考牌

LLM通常有特定範疇
Eg LLM in financial law, compliance, intellectual property
咁d course 都係圍繞住呢個範疇
就算general LLM揀科既彈性都會高好多
雖然有d人會覺得LLM考唔到牌比較廢
但係如果樓主完全唔會諗住做律師
純粹想增強對自己嗰行嘅行業知識都可以諗讀LLM
LLM 普遍來講workload又會低過UOL external
(UOL 考試全部都係closed book都幾溶吓)

LLM d course對我黎講又真係吸引啲

上面講得冇錯，如果你真係有特定範疇想研修我覺得LLM係好選擇
UOL LLB好廣泛，我反而覺得有機會仲廣泛過General LLM
同意LLM workload細過UOL LLB，因為LLM分散咗workload係平時啲assignments
UOL LLB一試定生死，同埋closed book（所謂closed book即係case list都唔畀帶但可以open statute book（但條statute唔一定喺statute book入面有，但for common law冇case law都係會死）
同埋時間都唔同，LLM 2年，UOL LLB正常人會揀3年
所以時間同應試能力都應該係你嘅考慮因素之一

為興趣讀的話 諗住攤長嚟讀 (max 6年完成)
UoL LLB 應該係唯一選擇？

其實讀LLB仲有HKU Space CPE
聽聞入PCLL機會比UOL大🤔

應該係，但攤長讀都幾攰下，
同埋有時啲theory/cases係幾科都會用到，
隔得太耐又需要多啲時間pick up返

Link for cpe l

樓主你最後揀左咩

你係咪我同事

點解咁講？

HKU LLB歡迎你